\begin{task}{23.57}
  Дан параллелограмм $OACB$. Рассмотрим две системы координат, принимая за
  начало обеих систем вершину параллелограмма $O$, за базисные векторы осей
  $Ox$ и $Oy$ первой системы соответственно векторы $\overrightarrow{OA}$ и
  $\overrightarrow{OB}$, а за базисные векторы осей $Ox'$ и $Oy'$ второй
  системы соответственно векторы $\overrightarrow{OK}$ и $\overrightarrow{OL}$
  ($K$ и $L$ -- середины сторон $AC$ и $BC$). Найти координаты вершин
  параллелограмма во второй системе.
\end{task}

\begin{solution}
  $O(0,0)$.
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{r}_{K} = \vect{e_1}
      , \quad
      \vect{r}_{L} = \vect{e_2}
      , \quad
      \vect{e_1} = \frac{\vect{r}_{A} +\vect{r}_{C}}{2}
      , \quad
      \vect{e_2} = \frac{\vect{r}_{B} +\vect{r}_{C}}{2}
      , \quad
      \vect{r}_{A} + \vect{r}_{B} = \vect{r}_{C}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{e_1} + \vect{e_2} =
      \frac{\vect{r}_{A} + \vect{r}_{B} + 2 \vect{r}_{C}}{2}
      =
      \frac{3}{2} \vect{r}_{C}
      \implies
      \vect{r}_{C}
      =
      \frac{2}{3} (\vect{e_1} + \vect{e_2})
      \implies
      C\left( \frac{2}{3},\frac{2}{3} \right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{r}_{A} = 2 \vect{e_1} - \vect{r}_{C} =
      \frac{4}{3} \vect{e_1} - \frac{2}{3} \vect{e_2}
      \implies
      A\left( \frac{4}{3},-\frac{2}{3} \right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{r}_{B} = 2 \vect{e_2} - \vect{r}_{C} =
      -\frac{2}{3} \vect{e_1} + \frac{4}{3} \vect{e_2}
      \implies
      B\left( -\frac{2}{3},\frac{4}{3} \right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
